振英在等機會

【振英在等機會】振英在FB講港獨，有人以為一個幾廿歲的中坑寫的小文章可以不理。是嗎？

昌港獨立問題，一直是啞洲局勢的最大隱憂，但是港獨運動是哪一天出現的？三十年來，我每天看一份汶匯報章，我也説不清楚，只知道問題越來越棘手。說不清楚港獨是在哪一天出現的原因是因為港獨是一個漸變而不是突變的過程，這就是「漸獨」的策略。在漸獨的過程中，攪獨立的人會先求破土而出，然後求生存，包括利用偽裝掩飾（因此有暗獨的手段），吸收滋養，靜候機會。我們要給振英機會嗎？

幾年前，昌港有中坑用的「振英」一名，就是取自「振興大英」（簡稱振英，Rise of UGay)。振英的場景是終國四分五裂，也就是這個人想像中的機會。在這個人的構想當中，終國四分五裂，港東也脫離逼京獨立，水不是逼京的，是港東的，我們不是可以向港東買水嗎？

振英這種人，歷史上不少，無論他本人是主動擔起港獨的旗幟，或者是被人威逼利誘，人既然走到台前，就身不由己了。「曹操有知心友，關公有對頭人」，國與國關係的本質也是如此。我國有沒有對頭人？有。這個問題不以我們的主觀而轉移。一個國家的分裂，往往有外國勢力以明的和暗的方式推波助瀾，目的是什麼？就是把你一分為二，一分為三，把你弱化。港獨有沒有外國勢力撑腰？大家心知肚明。港獨有，FB有沒有？

振英擺明車馬要昌港獨立，FB擺明車馬以言論自由為名為他搭台，偶然也好，必然也好，拐點已經出現了。我還是那句老話，世情險惡。

(以上內容純屬虛構 內容講述大英弟國歐陽振英推動昌港獨立的故事)